財務策劃師同保險狗有咩分別

對呢行冇咩認識真心想問
有朋友講到自己係專業人士咁 但佢做既工作同保險狗係咪一樣 定保險狗分支

好多財務策劃師主要目的係賣保險或其他財務產品. 通常財務策劃嗰部分係免費然後掙財務產品佣金. 當然都有純做收費財務策劃唔賣產品. 呢啲會中立啲同冇利益衝突.

好似哈林同庚澄慶嘅分別咁
有d唔同 但整體好似

明晒

兩者一樣可以搵唔到錢 或者搵到好多錢 咁我問你你做唔做？

唔做 點解要做

豬肉佬同肉類分割員既分別。

豬肉佬會知道肉類分割員只不過係吸引人入行既包裝，但實際知道自己係豬肉佬。
但保險經紀會覺得自己係財務策劃師，唔認自己係保險經紀。

你啱

無分別 都係一班無咩技術性 無專業知識靠背幾句就做得既職位

主要係心態同公司
保險公司既人無資格稱自己做財務策劃
因為佢做單一公司 只有佣金高低

Broker做財務策劃定保險狗 全睇果個人既做法同心態

每個行業都有好同壞既人

利申：broker

一個未financial freedom既人幫人做財務策劃， 可以策劃d乜

財務策劃狗

唔該講講 financial freedom 既定義係乜? 唔使打工都可以維持生活就係 financial freedom?

有2個層次既

1. 你唔使做野夠基本生活
2. on top of 你基本生活，你可以fulfill 1d 高層次少少既目標，例如每個月去一次旅行果d

搵錢 當然搵到既情況下

以我認知黎講，如果前者有CFA咪有分別囉 但係好似多數都冇，其實姐係冇分別

老細級個d已經做到la
不過做到個d位都好少會主動揾客
當你係最下見到自己大老細都要不斷揾客就知死得，應該要即辭職嘅

遇過一個
走去讀財務,金融
自稱財務策劃師
做埋保險經紀

係佢身上知道既係
佢SELL野個陣會咒人死全家,惡疾生癌纏身
每次串9佢不務正業
都會講:現今都市人唔識財務管理點點點點,需要佢呢類人

你見唔到姐
老細都會跑數， 去fulfill佢更大既target
人在江湖，有時唔到你話唔想做生意就唔做

利申：非保險業

特別保險 or銀行

撈得起果d好多都靠北水
你有方法安全將錢帶出中國， 比你抽下水有咩所謂

人地要考牌架